# QA-service
TG: @SkifMax

Сервера:
- master: 65.108.87.37
- slave: 65.109.0.217

Директория с рабочим проектом:
```sh
/root/qa-service
```

## Quick Start для проверки на сервере курса
```sh
# забрать индексы и разослать (использует rsync под капотом)
./index-tools.sh -v 1 -s ~/downloads

# собрать образы и контейнеры
./manage.sh --build

# задеплоить приложение
./manage.sh --run

# обновить приложение на индекс 2 (включая сервисы)
./manage.sh --update -v 2

# посмотреть статусы сервисов
./check_api_dgs.sh
# или при помощи docker
docker service ls
```

Сделать тестовый запрос проще со страницы с документацией (ручка answer):
- http://65.108.87.37:19911/docs
- первый запрос идет не оч шустро, на tf-serving подвисает

## Файлы индекса
```sh
/srv/dgs-serving/ #здесь лежат необходимые индекс файлы
/tmp/dgs-serving/ #сюда копируются из ~/downloads, прежде чем попасть в /srv/dgs-serving/
/srv/tf-serving/ # use модель для api text2embeddings
```

## Структура
```sh
├── api_index #- сервис в который обращается gateway за индексами кластеров 
│   ├── app.py
│   ├── Dockerfile
│   └── requirements.txt
├── config.env #- конфигурция 
├── docker-compose.yml
├── gateway #- основной gateway 
│   ├── app.py
│   ├── build.sh
│   ├── Dockerfile
│   └── requirements.txt
├── faiss-index # скрипты и зависимости для индекса
│   ├── build_index.py #- скрипт построения faiss индекса с prod quantization
│   └── requirements.txt
├── index-tools.sh #- утилиты для копирования индексов и маппингов
├── manage.sh #- утилиты для управления приложением
├── check_api_dgs.sh #- быстро проверить сервисы и их версию dgs
├── README.md
├── serving-tools.sh #- утилиты для скачивания эмбедингов и подготовки образа сервинга
└── steps.md
```


### Управление приложением
```sh
# собрать образы
./manage.sh --build
```
```sh
# задеплоить приложение
./manage.sh --run
```
```sh
# остановить приложение
./manage.sh --stop
```

```sh
# обновить приложение на индекс 2
./manage.sh --update -v 2
```

### Обновление\копирование индексов
```sh
# загрузить при помощи rsync на сервера Data Generation v1 из папки downloads
# для успешнйо работы в downloads должны быть файлы: 
# - clusters_centers_use_dg1.pkl
# - clusters_use_dg1.json
./index-tools.sh -v 1 -s ~/downloads
```
Если всё завершится хорошо - напишет SUCCESS, иначе - будет ошибка

### Скачать эмбединги для сервинга и подготовить образ
```sh
# скачать и подготовить образ
./serving-tools.sh --build
```
```sh
# удалить эмбединги
./serving-tools.sh --clean
```

### Проверить статус сервисов
```sh
# проверить соответствие версии 1
././check_api_dgs.sh -v 1
```
```sh
# просто проверить
./serving-tools.sh
```


### Точки входа для приложения: 
```link
## gateway
http://65.108.87.37:19911/v1/answer
# docs
http://65.108.87.37:19911/docs

## tf-serving
http://65.108.87.37:8501/v1/models/use-light:predict
http://host.docker.internal:8501/v1/models/use-light:predict


## api_index:0-3 (порты 19930-19933)
http://65.108.87.37:19930/v1/answers
# docs
http://65.108.87.37:19930/docs

```


# Контрольные вопросы

**1. Точно ли вы подняли все, что нужно QA системе? Если вы закодили все внутри одного приложения, то это не зачтется :(**

Всё, в рамках отработки навыков модуля:
- Поднят tf-serving для эмбедингов
- Поднят gateway для приема вопросов из вне и организации поиска ответов
- Подняты 4ре api_index сервиса, для поиска ответов по номеру кластера
- Посчитаны faiss индексы для документов с product quantization (PQ). PQ для того, что бы индекс влез в память (7mb с PQ vs 170mb с flat индекс на кластер). 
---
**2. Каким образом файлы с индексами попадают на целевые машины? Попадают ли индексы адресно или происходит broadcast одного файла на все сервера?**

- Реализована broadcast рассылка при помощи rsync в index-tools.sh

---
**3. Написали ли ли вы стратегию обновления индекса в системе? Что это за стратегия: Blue / Green или Rolling? А есть ли у вашей стратегии downtime?**

- Для обновления настроен Rolling Update, в среднем downtime порядка 60 секунд
Обновление индексов + сервсиов запускать командой:
```sh
# обновить приложение на индекс 2
./manage.sh --update -v 2
```


---
**4. При обновлении индекса обновляются ли необходимые параметры в других частях системы?
Т.е. не случится ли такого, что gateway направляет запрос не на тот индекс если во время обновления что то пошло не так? Не забыли ли вы про идемпотентность обновлений в вашей стратегии?**

- при явном обновлении индекса - добавляются только индексы, что бы сервисы подхватили обновление на новую версию необходимо явно запустить:
```
./manage.sh --update -v 2
```
- при выполнении приложение само проверит наличие индексов, и обновит сервисы
- новые сервисы станут доступны по url: host:port/v2/answer (вместо /v1/answer)
- допустим часть сервисов не успеет обновиться, тогда во избежания не верной работы будет возвращена ошибка 426. 
Например, при запросе с со старой версии gateway(v1) на новую api_index(v2),  api_index вернет ошибку 426 уведомив о несоответствии версий dgs и что стоит обновить gateway (версия dgs передается в запросе вместе с вектором эмбединга)

- для верного rolling update есть ведущий сервис qa_gateway. qa_gateway делает healthcheck сервисов от которых зависит (api_index). Если хотя бы одна из проверок не проходит, qa_gateway станет unhealthy и тогда по его состоянию можно делать rollback

---
**5. Что будет, если индекс не сможет обновиться? (например, попался битый файл индекса)**

- за это отвечет rsync, он вернет ошибку и тогда обновление не произойдет

---
**6. Может, вы не поленились и предусмотрели ли какие нибудь failover?**

- Предусмотрена балансировка при помощи Docker Swarm
- Кластеризация по серверам:
    - gateway и api_index распределены между двумя узлами
    - tf-serving так же реплецируется, но в рамках одного узла за счет constraints
- Для сервисов настроен HealthCheck для их перезапуска в случае сбоев

```sh
NAME             MODE         REPLICAS               IMAGE                                PORTS
qa_api_index_0   replicated   2/2 (max 1 per node)   65.108.87.37:5555/api_index:latest   *:19930->8000/tcp
qa_api_index_1   replicated   2/2 (max 1 per node)   65.108.87.37:5555/api_index:latest   *:19931->8000/tcp
qa_api_index_2   replicated   2/2 (max 1 per node)   65.108.87.37:5555/api_index:latest   *:19932->8000/tcp
qa_api_index_3   replicated   2/2 (max 1 per node)   65.108.87.37:5555/api_index:latest   *:19933->8000/tcp
qa_gateway       replicated   2/2 (max 1 per node)   65.108.87.37:5555/gateway:latest     *:19911->8000/tcp
qa_tf_serving    replicated   2/2 (max 2 per node)   tensorflow/serving:2.8.2             *:8501->8501/tcp
```


---
**7. Вы использовали уже готовые инструменты, знакомые многим или решили написали свой shellсипед?**
- docker swarm для service discovery
- git - для версионирования
- rsync - для синхронизации
- свой shellсипед - для управления приложением

---
**8. А что с самими приложениями сервинга? Нет перегружен ли его запуск внешними зависимостями, правильно ли выключается и поднимается приложение. Существует способ быстро проверить здорово ли приложение?**
- приложение не перегружено лишними зависимостями
- приложения включается и выключается при помощи
```sh
# задеплоить приложение
./manage.sh --run
```
```sh
# остановить приложение
./manage.sh --stop
```

- приложения полностью управляются через manage.sh
- статусы можно посмотреть запустив
```sh
./check_api_dgs.sh
```
или
```sh
# сравнить с ожидаемой версией dgs
./check_api_dgs.sh -v 1
```
```sh
http://65.108.87.37:19911| qa_gateway | dgs version:1  OK 
http://65.108.87.37:19930| qa_api_index_0 | dgs version:1  OK 
http://65.108.87.37:19931| qa_api_index_1 | dgs version:1  OK 
http://65.108.87.37:19932| qa_api_index_2 | dgs version:1  OK 
http://65.108.87.37:19933| qa_api_index_3 | dgs version:1  OK
```


---

## TODOs
что можно, и возможно нужно было б сделать, но надо больше времени, а кушать хочется и надо работать :)
(список по чуть уменьшался к дате deadline)

- добавить dvc для версионирования (хранить данные можно в minio)
- добавить тесты на сервисы
- настроить ci\cd - сейчас заглушка висит
    - сделать ветки DEV, TEST, STAGE, PROD
    - по обновлении ветки TEST - запускать тесты
- добавить не root пользователя в контейнеры
- подробить файлы из задания на 4 кластера и сделать рассылку адресно
    - для этого уже есть переменная в compose ODD \ EVEN что б раскидывать по "четности"
    - поставить constraints, что б сервисы верно поднялись по своим узлам
- добавить nginx балансировщик \ маршрутизатор, что б можно было организовать более аккуратное обновление сервисов


**P.s.**
--
Спасибо за курс, было классно!
